日本醫生人工竟然有呢個數

都係低過香港好多戥日本醫生唔抵

點解要識英文？日本勁，不屑去識。

日本醫生識英文，不過驚溝通唔到姐

日本醫生好似仲要同漢醫爭飯食

樓主個表好似係before tax？

香港醫生剝削病人世界第一

其實解決醫生數目不足好簡單

將醫生實習期由一年拉去五年，人工維持三萬
過到五年先俾牌照
而且有牌後要做多五年政府醫院先可以岀私立
只要一通過，每年多幾百個醫生用
十年後就多幾千個本地醫生不是夢
第一年houseman 1 就跟返依加啲實集野
houseman 2 3 4 5就當普通醫生用，儲下經驗，中間無岀錯先發牌

醫科咁複雜咁多野，一年經驗邊夠幫人，緊係儲夠五年先
醫生獲得更多經驗，市民又受惠，政府又用少左錢

最緊要係大粒果班利益唔會受損，細節可以慢慢微調，但大方向不變，透過增加實習期增加醫生人數

唔洗驚無勁人讀醫，大把勁人貪圖安逸而揀醫科
三十幾分想挑戰自已既會揀gbus
想對文明有貢獻就會揀engine sci
貪穩定人工高就醫科

日本醫生用カタカナ？

日本醫生咁廢，緊係月薪得6萬啦。

佢地連dse都無考，學咩人做醫生。

總之就香港醫生好足夠，值得全球最高人工。

你講咩都負評你

崇日膠覺得日本醫生唔識英文都無問題

唔知 我估係

D後生無病無痛，覺得自己永遠健康唔會老。就算有事都有得排青少年科排快隊.............

你傻左。

醫生要咁多做咩，香港醫生好足夠。
我唔理，就算唔夠都係每日150人，所以唔計。
醫生一多就影響醫療質素呀。

總之香港醫生就值咁高人工啦

中国當年入侵日本又殺左人地幾多人

醫牲萬歲

咁你到時最好希望自己唔好病

你鬧警察係警犬，希望你第日唔需要報警

唔同意 圖中人有侵略日本

咁嘅大話

日本仲要讀醫勁貴
好多都私立大學一年學費講緊百幾200萬yen
仲要讀6年真係未見官先打30

香港醫生真係好撚爽

點解日本醫療都有返咁上下高
相反鄰國

其實都幾認同隔離post樓主，即係你醫生辛苦高人工可以理解，但唔好高撚到普通人幾十倍掛，日本普通人年收400幾萬円，醫院醫生1400円 私家醫生都係2000幾萬，點撚會有香港咁撚誇張

其實香港班醫畜好廢

但人工高人地起碼3-5 倍

醫生多左經驗係香港市民既福氣
關你唔好病咩事

你個方法有冇諗過令到私院成本大增,之後成本轉移到消費者，d人最終咪走翻去公院到睇醫生

公道啲，香港醫生應該同東京大阪啲醫生比嘅。鄉下醫生收入一定拉低平均。

其實要睇工作量同工時
香港普通科門診一個session 睇40個病人
當一星期10個session (應該唔止)
就算HKD 70K 睇一個病人都係收40蚊

梗係唔係啦，
係因為玩年約制，d醫生做一兩年又要再搵地方簽約先咁難碌姐
ps. 日本朋友係醫生，英文流利

其實你考到DSE 36分你都做到
不過你考唔到

其實香港醫生人工平均幾多？

印象中都係十萬一個月左右

咁比例上同日本咪差唔多

（10萬 / 3萬 vs 1400萬yen / 400萬yen)

醫牲一向都靠保護主義搵食

認真覆你啦
你個出發點係好
但要記住一樣野
點解香港醫學水平冠全球
出曬名
係因為創新療法多 論文好 失誤亦比較低

點樣keep人材
好現實 係出錢
天才者價高者得
創新療法唔係top果班人諗出黎
唔通係你諗出黎？
實習由一年變五年
即係收入少左啦
咁果班為錢的天才當佢蠢架
佢地真係會轉其他行業
走去考督察都唔讀醫啦
大把政府工貪圖安逸啦
唔好以為淨係得醫生呢行貪圖安逸
冇左果班人 仲會有咁多創新療法出？
你以為仲會保持到香港嘅醫療排名咩

同埋你keep 到多d醫生係公立醫院做
咪等於私家醫院少左醫生
但依家係成個香港d醫生都唔夠用
包括公同私
私少左醫生
d case 咪又係去返公立
所以之前先有班醫生出黎話香港頂唔到每日150個

你要俾建議
係要源頭減病人
即係你叫政府cut緊啲柒頭黎香港丫
而唔係改變一個喺國際擁有相當高排名制度

是但啦
講完又解決唔到問題
一味話人人工高（自己又咁低）好唔抵

有人入黎反駁你又loop一次
你鍾意講咩咪講咩

已證實咩731同日本侵華係假嘅

創新醫療方法有幾多係香港諗？
有幾多係香港醫生諗？
三十歲有70k既工，除左醫肯定有，仲有咩工咁肯定？
現實係源頭無乜可能減到，咁解決方法就要從制度入手
實習可以一改三，一改四，一改五
根本點改都得，改左就係市民醫生既福氣

香港醫生幾時做埋生化，醫學工程研究，讀醫洗唔洗學埋電子生化？

其實你努力啲搵錢都做到李嘉城
不過你搵唔到

十年多倍醫生，人工開支不變，仲唔洗引入中國醫生

一年多500個醫生，十年多5000個醫生
省左既錢又可以再培訓多啲醫生
多5000個都解決唔到問題，咁再引入都未遲

Dllm得86萬年薪

咦差唔多喎

原來藍澤 同 朝田龍太郎 人工咁低，
唔愛佢地啦
都係張一健 好啲

做醫生都要keep住睇期刊論文架
全部英文黎，唔識英文睇條春

有專人譯㗎嘛
而且日本仔啲醫學咁勁自己研究都得啦

日本有team大專譯外國書

幾冷門都有人譯，仲要高質和快

屌，直接成間Ive 變咗做醫學院啦，ive 仔做野又醒目，有培訓就可以有醫生，佢地都一定輕鬆做啦

咁你同倒錢去堆田區有乜分別

咁你同直接減班resident 人工有咩分別？同HO 一樣人工，二年要做啲更多責任既野，啲人到時咪唔揀醫，咁醫收分低咗，咪又係影響醫療水平
喂，咁不如直接搵Ive 仔做啦，起碼我睇醫生見到條廢柒我可以屌佢老母ive 仔出下氣
根本停單程證，醫藥分家就幫到好多
Child登仔就係連本地醫生都要搞鳩，大陸醫生落緊嚟，外敵當前，連登仔最識搞分化

起步人工低少少啲人照樣揀醫，
因為得醫科可以穩陣三十歲一個月有70k以上
大學幾十個系，只有醫科可以咁樣

你減佢地人工，只要穩定，肯定完左houseman有六萬一年
佢地都會照做，因為成班醫生都係貪圖安逸

日本人英文廢所以科技同醫療都係極度落後架，第三世界都勁過佢。睇下非洲部份親美D國家既人英文幾勁？佢地醫療水平一定遠超日本。

大陸醫生過來，本地醫生就要增加經驗，進一步提高外地醫生過來既門欖
當本地醫生個個都最少五年經，咁己經篩走左一班經驗少既外地醫生

計返都有hkd 60000
咁都叫低咁我搵萬4蚊係咪可以跳樓

Law，精算，會計，公務員，十年七萬淨係得醫生？你見懲教officer, 一入去dse 考好少少都，都四皮野啦

本地醫生仲要好多係考ib gceal入，果啲試拎a*人數多好多，咪又照入到，仲醫緊你地添

law要人脈
會計精算飽和左好耐，仲要無咁穩定
懲教起薪四萬，醫生接近七萬

假設ho30k
到resident 1已經係70k
resident 2 3 4 5已經有得加上去，但公務員無幾多位加

即使ho 加到5年，因為resident高機會有得加到十萬，醫生都係吸引唔想係市場搏既人

呢個真，我都覺得收non jupas 好撚on9，但ching 你咩料子先，你屌人考In gceal 你考咩試拎咩result先
同埋真心其實houseman, medical student 真係唔撚易做，辛苦錢嚟
本身香港個醫療結構好撚病態

我成績夠入醫，但想移民揀左其他

咁我傷風感冒 係唔係高排名醫會快d好返？
真心一問

共產黨又殺咗你哋幾多中國人？

南越、高句麗、新羅、百濟
求祈數都數到

其實傷風感冒唔睇醫生都得
想知點解排名重要，返大陸住下醫院

人哋想唔想識英文都要你理，關你撚事咩 人哋如果覺得唔識英文唔掂自然會學架啦

你唔鍾意咪唔撚好去，又要屌又要去 人哋國家醫療體系serve人哋自己人民，你又冇交稅畀日本政府去到人哋地頭仲要呀支呀佐

佢哋本身就冇義務serve你班冇交稅既外國人
人哋如果覺得咁樣會得失遊客同外國，都係佢哋自己承擔
不過佢哋又唔撚似香港人，得失外地人會仆街

你覺得香港而家排咁耐先睇到，對病人又有好處？
唔好講笑啦，其實開放更多學生名額配合教學人手就解決到問題，所有野都要講平均，香港現時需要多d醫生 就應訓練更多學生。唔係下下便秘都要first honour先識開藥。

冇話唔畀睇，但係你又要嫌鳩人呢樣嗰樣，仲又犯賤忍唔撚住唔去日本，矛唔矛盾呀
你外國人嚟咋，搭單架咋，畀錢大撚晒咩，支那人落嚟都覺得自己畀錢大撚晒要人同佢講普通話
人哋國家既規矩就係只用日文，佢哋肯試用英文同你溝通冇唔撚睬你，仁至義盡啦
全世界都要學香港咁英文大撚晒？你以為自己邊撚個

唔識英文會俾錯藥？你認真？

唔好加個地字 你想認做中國人係你既事 唔好拉其他香港人落水
重要係講到中國冇對日本做成過任何傷害咁 中國人都有殺過日本人啦 戰爭就係戰爭 有咩好講 最多咪打個和 雙方都有受傷害 殺完人覆完桌仲要打住好可憐受害者既名義？ 知唔知醜？

多謝共產黨啦，蘆溝橋事件係劉少奇引發，當年中國各地連串反日示威同民族主義情緒都係共產黨挑動，目的係令共產黨有休息空間同抗大勢力，並且令日中陷於戰爭，幫史太林解除遠東軍事威脅

笑撚左
除返開houseman 時薪得70-80蚊
新入職Resident 平均二百幾蚊時薪
咁都叫高
街邊求其搵檔私補都兩百蚊一堂啦

條友真係智撚障
去人地國家玩仲要就你語言

點解要識英文？

知唔知做醫生幾辛苦, 要寒窗苦讀捱更抵夜先做到, 你估出到黎做實習真係好似電視入面演得咁輕鬆?
唔好睇咁多妙手仁心, 根本就冇時間happy hour

利申, 唔係讀醫不過有室友係

香港人做慣人地隻狗

係唔會明點解日本可以自成一個體系傢啦

勁到唔洗出Paper都拎到諾貝爾獎，
人地國家母語教學

所有工都有辛苦既地方

如果想保住自己日後利益，方法唔會多
唔好妄想會cut 150人名額，如果單憑醫生就做到，咁應該一早做左

佢地實習份人工好似仲低過Lawson part time 勁on9

咁其實唔算高啦，after tax起碼冇左25%

所以日本咁多醫療事故
香港亞洲第一！

冇邊一行三十歲穩定70k this maybe true
但係同時亦冇邊一行係要一個禮拜連續當值36小時兩次，期間係經常連幾分鐘食飯時間都冇？

不過算啦 child登仔個個剩係會見到表面既70k風光 覺得醫生係朝九晚五坐係冷氣房打幾隻字咁就一Day 唔知道個好多醫生睇緊你個陣其實岩岩係病房/手術室忙完飯都未食就要攝時間落嚟clinic睇症跟手又會比人call翻上去幫手而且今晚又要oncall成晚冇得瞓聽朝又要準時落翻黎clinic

上邊一個二個話揀做醫生係貪圖安逸
笑而不語

成個post好酸

一堆兒登仔讀唔到 就想剝削人地

咁不如規定2019年畢業既 要做30年houseman 啦 夠晒解決人手問題

同樣邏輯 人口老化 咪將薪俸稅加到80%囉 夠晒錢派福利

你打完第一段有冇笑左出黎？
香港醫學水平冠全球？
創新療法多，論文好，失誤低？發下夢好啦。

日本東大京大阪大先係出曬名。特別係基礎醫學研究，諾貝爾獎都拎左好幾個，仲要唔少都係本土博士本土研究成果。講臨床，日本都唔差，一堆外科神手，係出名到美國啲醫學院直接請佢過去。

幫前天皇做心臟手術果個醫生本身非東大出身，但係佢對自己有信心（已經做過N次相關手術），最後手術都成功左。唔似得香港啲名醫剩係識保住reputation就咩都唔做。

香港啲醫院新療法引進慢，複雜啲罕見啲既手術又唔敢做，私家又剩係識保住reputation淨係接啲簡單常見case，全部人唯一concern就係每月袋袋平安。新晉既醫生有幾多個真心想醫人？

香港精英都係做返金融地產AO好過啦，抱住呢種心態做醫生真係會害死人。

有邊份工有70k以上又穩定過醫生

醫生幾時整係諗個人利益就得
你唔用呢個方法保住自己以後利益，唔通日日嘈cut 150人？
cut 150人擺明就係無辦法解決先搞到依加咁

原來你返工係為左公義 社會利益

新加坡咪又保護主義 停十幾個國家既資格認可
不如直接輸入大陸醫生算啦 即刻無限量供應
既然連150都compromise 到 用多幾年大陸醫生就慣

點解啲醫生會認為自己講幾句搞下show就可以令政府cut 150人

咁你去新加坡返工啦
新加坡同香港根本無得比
如果解決唔到依加既問題，直接輸入大陸醫生係遲早既事

新加坡你都夠膽都揾來講，人地認海外103間學院既醫生，香港呢？
一間都冇啊

大家小心d
近排多左好多五毛喺唔同嘅議題上不斷提出「取消150單程證名額係無可能無需討論」
意圖幫大家洗腦
同呢兩年不斷有人話「港獨係冇可能」一尻樣

不如你講下點做？
憑醫生講幾句？做下show?

一間都無究竟邊個無知
去轉公立醫院睇下, 雖然唔多, 但都有少量海外醫生

唔爭取咪無可能囉
唔通靠你坐係鍵盤面前做戰士 就cut到咩

人地係103間免試，香港係海外醫生另外考個試啊，天才，知唔知個分別

咪係
叫共產黨認左六四 我地咪認南京事件囉

Cut一日150件就已經解決左一半。
講到尾連登仔根本就係葡萄，俾你夠分入到醫咪又係仆去做。

無話憑醫生講幾句就取消150單程證名額
等起碼要凝聚各行各業爭取取消150單程證名額嘅聲音
唔係好似你咁嫌人地日日嘈！

咁另一半咪要增加醫生去解決？

個post污煙瘴氣 好多五毛

應該選心理科ma
自己出黎開,輕輕鬆鬆收人幾千開d ssri搞掂一 day,跟住落老蘭屌女

一提「港獨」「六四」個post即刻靜哂

可能個post俾偉大嘅防火長城block左

講開斆學人手又入裝另一個問題
當年我一班150人都唔夠教授唔夠病人
而家200人一班都唔知點上堂

香港都有免試㗎
我都有同事係香港人喺英國讀醫+ 做咗幾年
因為可能想返香港陪屋企人所以免試做咗一年

結果工作量大幾倍
人工高果少少但生活品質其實無乜高到
（物價租金...）
結果一年後就返英國唔再諗返香港做

所以香港公立醫院對海外醫生嘅吸引力根本唔高

屌你老母上面咪講左囉盲撚
Officer grade，law 公務員都大把啦
教琴 私補幾百蚊甚至一千以上都有
咪撚再嘈啦

呢到d兒登仔真係好撚唔尊重專業
香港醫生舊制5年新制再多一年，houseman 1年，再幾年公院，都仲要人地做廉價奴工
係呀，醫生老奉要無條件唔收工人日日on call 48小時
不如開放門檻比大陸醫生醫你囉，夠平未？
萬幾蚊人工咋佢地，2，3線城市個班幾千人工，仲平
公院全部呢d質素好唔好？

我當然考唔到

我得CE 30 分

係多得醫委會呢d仆街機構

專業就要所有有醫療失誤既醫生終身釘牌

點解咁多單失德失誤都只係判緩刑 點解容許水平低犯錯既庸醫係香港行醫 但就唔可以加醫生？

香港醫生 國際出名 冠全球 ？！
你傻撚左？！

引用Porsche718巴打

咩系力夕力大

職業來講，ibanker ,ao ,ifirm lawyer dentist都有70k above

督察都係。 有人28歲已經senior pi .70k above

ib gce al 都難入架，全球好多人考，btw mbbs mbchb 都收不少second degree 同埋我都見過ib個班， 有人拿medic dean list tim人地不單止有家底，有智慧，仲好勤力架

唔得，醫生想拎光環
個個都入到就拎唔到光環

唔緊要㗎班五毛追擊
到時睇醫生醫五毛咪一鑊熟囉
大陸醫生醫佢哋
好心班小學雞啦
係人都知道共產黨鍾意煽動階級鬥爭
成班人又跟風去講

✋😑🤚

巴打 真係死都俾你講返生，做醫生為左貪圖安逸

law 你成績好，hku grad，又做過intern入到大行
eg. 入到ifirm個班其實30歲前70k ,80k都有
精算，會計而家仲好渴市wor. 前者保險界請好多，後者big4 年年請人，4 年都40k ,30歲上到manager位 都7 皮野。
相比之下，醫生68k 起薪，但又要oncall ot ,除返工時，其實時薪好低。 加上人命關天，壓力好大。 醫療失誤會致命，停牌。

agger ching

依個係咩網黎？

香港個種完全2回事，你講個d一年根本唔係執業資格～
醫委會上次否決個d係咩來？

如果香港醫生多番幾成就唔會咁既程況喇 ，完全本末倒置

好多人唔知有跳薪依樣野
你估醫生真係慢慢由pt 30一年一年去到44？
佢地有好多跳薪點，基本上6、7年就去到pt44

人地學位職系要去到pt44可能一世都唔得
(但好諷刺地學位職系人工已經算高)
醫生十年內就做到

政府內除左AO外，冇一個可以追到醫生

我都見唔少ive仔
入番工程ugc，拎first hon啦
後門就後門

ching ive 升上uni 點同。 ib, gce al, dse都係公認大學入學試 eg, ib試全世界認可，成績好，40以上，夠入世界名校，harvard, cambridge.

得啦得啦 如果香港少番100萬人口就唔會有呢個情況

香港多番3000個支那醫生 當然唔會有呢個情況啦 啲人都唔敢去醫院

On lun 9,學新加坡引入外國醫生唔lun 得既，用下個腦喇

屌你啦 中聯辦一句exclude支那傷害十三億人民感情

大佬，跳point 好正路wor，人工愈高，但壓力責任會更大，工時更多。 6,7年已經夠考埋專科資格，之後做埋副顧問醫生，eg骨科醫生。 醫生在職時，除左要ot ,oncall, 又要抽出周未温書考試，犧牲好多時間。
你講ao 政府職位, 個d洗不洗on call on shift, 又洗不洗經常進修先，沒哂d 時間先？加上政府工work life balance. ao升到上去首長級d4，都2x萬 一個月la

係喇係喇，因為驚有中國，所以禁所有外國，真係至醒係你

禁你老母咩支那蟲 咪考試黎囉 腦殘去青山啦

考試擺能到明係禁外國醫生既手段喇，on9仔

請問你是否支持《逃犯條例》修訂草案？

睇下資料先啦on9仔

AO負責同壓力一定都唔會細
同埋有咁多omitted point既真係得醫生同AO

一個人工好高既學位職系職員
由pt15去到33可能要15年時間
醫生呢？幾年就30到44

讀書係叻，但係咪真係人工要高到一個同樣已經好叻既學位職系職員，要追廿幾年先追到

On9仔，成廿頁，你想講咩春、你不如比本聖經人叫人自己睇下點解要信耶蘇喇

AO係初頭起薪高升職快
做三四年基本上升SAO
但長遠多數輸比醫生

智障仔連data都唔識睇 使唔使叫你老母幫你換衫餵奶呀

禁緊邊個地區自己睇清楚啦傻仔 唔會再同你嘈

18%
呢個試very good

師兄，你知不知好多醫生，拿到專科資格之後就出去開檔，and 跳槽去私院做，因想賺多d 錢同頂不順公院壓力。

你想下，呢班醫生走左，公院就有d 專科 service斷層，同埋少人去培訓班新人醫生。
為左留下呢班人，增加人工，跳point 係其中一個考慮

識一個日本朋友係醫生黎
我問過佢喺大學讀書果時係用日文定英文
佢話係日文,原因係日本醫療水平仲高過歐美,唔洗搵外國教授黎教.當然會有例外既.但普遍都係用日文教
佢地睇得明英文,係聽同講唔掂
最深刻係佢話佢係冇假期...每日都要返8個鐘
大時大節都係冇假放~好耐已經冇返老家探屋企人
我問佢咁你都頂得順咩?
佢話見到好多細路都有重病/癌症,
雖然辛苦但想盡力去幫佢地,所以日日返工都冇所謂
聽完真係覺得佢地好偉大,搵埋咁多但都冇假期/時間去用D錢

唔肯定呢個情況淨係發生喺佢身上定係成個行業都係咁
PS 日本護士就真係返SHIFT有假放,真係唔係點解係得醫生要日日都返,可能日本醫生人數唔夠

On9 仔，回歸前2成幾醫生係英聯邦免試執業，回歸後因爲加左個試，得番一年可憐既幾十個可以番來做醫生
你用個中國醫生合格率證明左d咩？
你個數據證明左依家個試限制左醫療水平好高既國家既醫生係香港執業啊

兒登真係多祟日狗

無個試呀豬呀狗都入得來做你到時比人醫死左都唔好喊

就算放寬都只係認排名高既醫學院，你覺得港大，中大勁過牛津，哈佛咩？

垃圾零舍鍾意發表魚蛋論

到底有冇見過香港醫生一日要收幾多症？

睇幾多病人？

仲減人哋人工？

自己人工低姐 就覺得人哋人工高 唔值呢個價

咁叻 又唔公平你咪去讀醫囉

不過低分讀唔到 sor 唯有罵人哋人工高

有考試無問題，請香港畢業嘅醫科生一同考呢個試
咁就最確保到有質素嘅醫生

Sorry 我真係吹，係吹少左，回歸前係有5成6非本地醫生

醫牲反對英聯邦醫生來港 歸咎港人有「歸英情意結」

非本地學院畢業

醫牲都幾愛國，接受英聯邦醫生就屌人地人心未「回歸」
深圳醫院袋左幾多落袋

醫牲話咁快就負皮
拒大陸醫生我明，英聯邦醫生又唔合資格
香港醫牲剝削病人世界第一

從未停止侵略呀嘛

回歸前英聯邦醫生佔左新增醫生一半，佢地緊係唔想多成倍人爭飯食

用支那醫牲作為保護主義理據，但英聯邦都反對，仲要香港真正「回歸祖國」，呢班為求一己利益賣港求榮嘅醫牲真係要落地獄

最慘好多連登愚民都信，香港醫生真係絕頂聰明既尖子來，手段一流

law邊有得同醫比，醫係包70k，law邊會包
精算會計需求大？大把讀完返去做教師

邊有得同醫生比

根本醫生人工高穩定，無一行夠醫生穩定同包70k
醫療失誤而停牌近五年有幾多單

一部分係既得利益嘅醫牲、一部分係弱智

邊行一grad有68k，做幾年有100k？
除左醫仲有邊行？

俄羅斯嗰3件應該都係某國人

打手有兩班人，一班醫牲，一班弱智，不值一提

咁所以呢
呢個薪金好合理

所以根本唔洗驚無人揀，你加足五年死約都照揀

其實fresh grad如果要做專科醫生佢係唔係都要留公院最少7年

痴線 好多藥物醫學研究係由西方開創 唔識英文點參考

教師你估咁易做到。而家競爭仲大，出生率少，一年得5萬幾考生，好難撈wor..你睇下pgde教席個post先la.
會計方面，big4 一年請幾百人架wor...你睇下big 4個post先la. 4年40k不成問題，manager就有7 皮。
精算同law都有post ,巴打睇下先

law, 精算同會計都係專科，要考牌架。 同醫生一樣有公會保障。 70k呢個收入，呢3 個行業大有人在

死傻閪
佢地有專業知識咪高人工囉

死傻閪，有專業知識都可以加長實集時間同簽死約，唔代表要引入外國醫生解決問題

人地日本人服務日本人，點解要識英文？

你個思維=支那人在任何地方都要人識蝗語一樣

law acc有包單？
邊有醫生68k，做幾年100k咁多

最大分別咪有錢同無錢
有幾多考IB GCE 果堆係窮撚

話時話外國醫生洗唔洗讀內外全科？
定一黎就揀內科定外科？

咁用英文少嘅地方係咪唔使存在醫生？

屌又係你，又要嘈又要去，十足支那人咁撚樣
人哋有咩義務要英文叻服務你呀，你邊撚個

成班友比負評我，應該冇讀過中國侵略日本嘅歷史

你條問題低質到
好明顯你唔係medical field

係咪中醫

噉你去日本留學做咩呀五毛許嘉謙？

話日本醫生廢
笑撚死
日本醫學昌明，啲醫生走去研究細菌學嗰陣
英國人先著手建設香港呢個落後漁村咋

連登仔

要貪圖安逸我唔撚好去做政府工？
大學畢業去做入境都舒服安逸過做醫生啦
你覺得做外科醫生日日企咁多個鐘好安逸？
做心臟手術你隻手震一震都可能整死個病人又好安逸？

屌要搵得多錢要安逸就咪撚做醫生啦

做入境處邊有咁多位有100k

嗰103間唔係真係免試
係要考埋本身當地嘅執業試
例如美國嘅USMLE 加拿大嘅MCCQE
唔係話讀完個MD/ MBBS就可以去新加坡做醫生

玩Non-JUPAS就唔再係淨計成績
唔好講CV要有啲咩
都唔好講personal statement要寫啲咩
淨係搵人做referree寫letter of recommendation都已經煩
重要MMI唔再係WFC

Non-JUPAS唔係好似DSE咁你考夠分就得
某程度上JUPAS入medic係太公平
公平到除咗考試能力以外就乜都唔care

咁當然香港都係講緊要請番當地既執業醫生，唔係順畢業就得

SMC其實係有留到一手畀自己
佢地都唔係話中門大開你喺嗰103間畢業又考到當地執業試就入得嚟

當然其實我覺得香港兩大醫學院嘅畢業生都應該要考LMCHK
用LMCHK嚟取代畢業試

認同，夠晒均真

全地球冇乜邊個地方好似HK MACAU咁本地畢業生唔使考試

i mean 公開專業試

More

咁自大
日本確實係世界頂尖國家
但唔係諗住一個日本抽低曬全世界所有英語系國家掛
醫學係講科研
頂級藥廠，科研人材係全世界都有
你完全唔識國際語言
點去學最新最update既野呢？
固步自封最後係一定會退步
日本強大就係因為佢會去學習歐美既野
你就講到英文唔好係應該咁

人哋分工唔一樣，佢哋翻譯還翻譯，專業還專業
既然所有最新資訊都有人翻譯，自然毋須額外為語言付出更多時間
其實更有助專業人材發揮

強烈要求引入中國醫生
五千年黎中國偉大文化 一定要入引中國醫生解決香港班仆街醫生
好撚唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1萬5千蚊一個月 低過洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齊跟我大字報

孕婦剖腹產子被偷腎 中國新華醫院院長供認曾偷九個腎

手術後腎消失 農婦尋腎3年無果

包皮手術割一半醫生停下加價1萬5！ 病人負傷起來繳費

重慶醫生手術途中突加碼 費用飆升13倍

江蘇男割包皮 醫生手術中加價5倍 院方：沒違規

成都女子手術麻醉後竟被醫生強姦 警方：嫌犯現已被捕

辦案人員經查發現，羅平沒有取得醫師資格證和醫師執業證。他於2017年6月開始在雙流區某街道開設的「1+1服務中心」從事醫療活動，並辦理虛假的醫師資格證、醫師執業證和身份證，向雙流區某醫院提交。他又於2016年至2018年期間，階段性在雙流某醫院坐診。

台灣婦產淫醫性侵病患

強姦、偷腎、加價 、假醫生，少不免 沒事兒

強國黨媒展視中國式CPR 救助心臟停頓病人
－＞未來香港將會獲得優秀中國式醫療！

建議香港政府先提出引入英國醫生
然後再偷偷地引入大陸醫生
咁樣就可以拉低醫生人工
我最想見到既事情先會發生！！！
我要佢地死、低人工過我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，醫管局以有限度註冊聘請了39名海外醫生來港執業，但截至2018年底只有10名仍在公立醫院服務，「事實是醫管局無法挽留本港的畢業醫生，也無法挽留海外畢業的醫生。」

林晢玄早前接受訪問時指，可參考新加坡模式，讓指定院校名單的海外醫生免試到本港公立醫院工作，年期不限。有關建議可謂是「改良版」的有限度註冊制度。

而公共醫療醫生協會今日（30日）再發表聲明，指歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生，遵從現有機制，且透過有限度註冊來港，但需確保海外醫生長期留在公立醫院。

香港公共醫療醫生協會稱，政府在2003年沙士削減2667張病床、推俗稱「肥雞餐」的自願離職計劃、關閉護士學校、削減醫科學額，緊縮醫療開資，而這些措施的惡果終在十多年後出現。協會指香港公營醫療體系早就超出負荷，而醫院的工作環境已達不安全水平，嚴重危害病人安全及影響服務質素，而前線醫護仍一直努力工作，「哀我同業，咫尺但愁雷雨至，向來悲傷何其多？」

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港戰地環境引入高質英國醫生！
可能外國鬼佬鍾意戰地環境同埋語言挑戰
大中華呢3個字已經夠吸引佢地

睇下佢地NHS d醫院

同埋我地香港d醫院

英聯邦高質醫生一定好鍾意挑戰自己 快d邀請佢地黎香港做野

睇到香港人成日神化醫生我真係笑而不語
其實唔係個個醫生都要開刀/做內科
好多去做家庭醫生，皮膚科眼科依啲唔會死人既科係輕鬆到你唔信，仲高人工到你唔信，係政府做內外婦科辛苦多數都係為興趣為理想，更多既係做家庭醫生輕輕鬆鬆過日晨，如果諗定條hea路最辛苦真係houseman同resident果幾年

話讀醫難，其實你又未讀過，又係度自行腦補，其實一啲都唔難，只係份量多，考既係你短時間吸收大量知識既技巧，啲野求其比個biochem既人佢都可以理解到，我覺得eng math phy難幾倍

我想帶出既係，你地唔洗再呃自己醫生個個都好辛苦好辛苦好撚辛苦黎安慰自己，所以佢地值果個人工，事實上我地就係可以好撚hea一日坐89粒鐘一個月搵你地半年人工，你又吹我地唔漲，咪只好自行神化囉

話日本醫生唔識英文既仲好笑，讀得醫既屋企背景九成好，屋企人多數係醫生有錢佬，自細培養，連登仔ff功力勁到發達國家最top一群人英文會差過你班公屋仔

我諗得香港依個地方會日日用英文黎打飛機，醫生用本土方言有咩唔岩？唔同你同個啊伯睇症講英文？英文同醫術係關係？

所以你地班地底泥唔好日日ff腦補啦，依個世界就係咁唔公平

利申engg轉med

其實LAW 呀 MED 呀 GBUS呀 全部都好簡單 好易明 都係記 DSE20分都讀到 成班傻仔比醫牲呃曬

岩 第時打官司一定要自辯！！！ 唔好益班廢閪律師
第時病要自己醫 自己讀上網查問連登 唔好益醫牲！！！

難聽啲講，係
只要肯溫，就算20分我預計起碼過半人畢到業

日本人工差別無香港咁大
貧富懸殊無咁嚴重

醫牲反對英聯邦醫生來港 歸咎港人有「歸英情意結」

醫牲都幾愛國，接受英聯邦醫生就屌人地人心未「回歸」
深圳醫院袋左幾多落袋
醫學會8500人選出嘅會長史太祖拒絕英聯邦醫生免試，歡迎支那醫牲
呢班人面獸心嘅冚家剷出賣病人港人利益求榮，昭然若揭

反你老母諷咩
話你岩又話人反諷 食屎啦

冇錯
話呃又唔好咁講
人地真係貨真價實訓練左十幾年出黎
其實社會由古代到現代，從來都冇本質上既改變，無論財富定係知識抑或技術向來都係掌握係一小部份既上流階層度
你覺得點解以前啲神級科學家點解唔洗務農，可以日日研究數學天文？

個問題係香港邊度搵人做翻譯？
重未計會唔會譯譯下跟哂支那話嚟譯

就當你由而家起form一team人出嚟譯重要譯得好好
要譯幾耐先譯得哂？
又係唔係一有新article出就譯得到？

先唔講律師
醫生就算唔識講都要識睇英文
因為做得醫生就差唔多日日都要睇journal嚟update自己
有新嘅procedure？有新嘅case study？有新藥？
呢啲對於醫生係好重要
重有有時啲signs and symptoms唔係太indicative斷唔到症要上網查下嘅database睇下外國有冇類似嘅case
呢啲都係要用英文睇
定還是等人翻譯咗做廣東話先？

可以請啲衰英文oral嘅醫生 最多見講英文嘅病人嗰陣叫醫院翻譯幫手
但俾啲連睇同寫英文都差啲嘅人去做醫生
真係拎病人嚟較飛
醫學嘅嘢講緊係你first year讀嘅嘢
未去到你final year可能已經outdate咗要學過新嘅
淨係hypertension都改咗下定義
由以往嘅>140/90先叫hytension改嚴咗
多咗個130/80以上嘅stage 1 hypertension
呢啲作為醫生係要keep住跟
唔可能等人翻譯完先再做

其實train 一個醫生要幾多資源，由最簡單教學人手，到醫院實習，醫院配合
個個都覺得加supply 就幫到人手不足，其實係條demand 太病態，香港根本公營醫療被濫用到仆街，人口老化，新移民，根本係死局
其實可能醫藥分咗家，人手同demand 都會少咗好多，但醫生班友邊會肯

Gregor Mendel咪要囉
唔務農佢邊做到founder of the modern science of genetics

其實公立醫院已經係醫藥分家
係私家診所未必有咁做
同埋香港啲社區藥房又有幾多係真係有註冊藥劑師坐陣

GP 唔肯過你啦，賺少幾多呀分家
去Watson 買都好過

如果五年內三皮我估九成人唔會讀
咁我入三寶唔好唔洗比人綁死十年

香港創新療法多？

最好就醫生月薪三萬，某部分ive連登仔就兩萬，人工差唔多就唔會嘈。

好老實講，除咗喺連登，我真係冇聽過人屌醫生高人工唔合理。

其實問心係真係高到有啲唔合理
除左美國好少低方會高過香港，但美國稅重

咁都叫撻英文term
等間個醫生唔睇唔update啲人咪又係嘈點解做醫生都可以咁唔留意呢方面嘅發展
到時唔通答「err我英文差唔識睇journal唔知人地已經report過」

「咪又係主要傷風感冒主要疾病識咪算」
咩叫主要疾病？
咁撞正一個罕見啲啲疾病呢？
醫生唔使幫佢地斷症？佢地唔使醫？
以前醫生學Osteogenesis imperfecta (玻璃骨) 得4個types
而家呢？去到Type XVII喇
你去睇下wiki嘅Osteogenesis imperfecta嘅中文版同英文版有咩分別
中文版重係講緊得4個types咋
你唔睇英文版又知唔知唔只4個咁少？

係高嘅 但係唔係唔合理就見仁見智
美國係稅重但同一時間人地日常衣食住行相對上冇咁貴
如果肯用啲時間做meal prep直頭係平到笑
香港地話就話稅率低 但其實啲錢都係走咗去

加拿大就睇你做邊科
Family physician就大概300000加紙一年
即係150000港紙一個月左右
如果係specialist就平均367000到400000加紙一年都有
睇邊個省
除開就180000到200000港紙一個月
稅係高過香港但人地唔使喺戰地醫院做呢
生活上 淨係食都又平又安心

幾時都會有人challenge醫生啦
病人絕對可以同醫生講自己意見喎
你見個醫生開statin class嘅膽固醇藥畀屋企人
你又知HMG-CoA reductase inhibitor係有機會引致muscle waste
咁啱你屋企人又真係食藥之後開始腳痛嘅
你大可以問個醫生應唔應該轉藥喎

嗱老老柒柒
你真係識嘢又覺得個醫生錯嘅
當場同佢講
質鳩佢就質鳩佢

醫生本質係要與時並進
有啲懶閪唔咁做 唔代表呢個本質唔傳在
夠日日有人衝紅燈啦 唔通就唔使要求行人跟燈號過馬路？

屌啲醫生收聲啦
毅進仔上網百度一下就知咩病啦
唔好呃人錢啦 藥自己買咪得
成班醫牲自私撚
背得個少少野叫專業
幾時輪到你班醫畜講野呀

香港最揾到錢既係私人執業，點會係戰地醫院

岩啦 支那醫生去私人執業 香港班醫牲冇工開死返公立醫院 一萬一個月就岩啦

岩啦，香港醫牲賣港求榮引入支那醫牲拒絕英聯邦醫生，然後返深圳醫院搵真銀共享大灣區榮耀

[size=6]On9仔，又拉去支那，入番英聯邦醫生唔得既～
不過醫委會反對呢，香港醫生真係偉大［/size=6]

兩軍交戰實有死傷，但殺平民係戰爭罪行。你嘅講法完全係泯滅人性，我殺你啲人你殺返我啲人，跟住當打和？人命可以咁兒戲㗎咩？

入三寶邊搵到咁多

你係咪on9

力夕力十呀

總之而家嘅問題係
你話方便海外醫生
一個唔該就會變咗做中門大開畀支那醫生
因為香港政府根本唔撚care香港人
只係care點樣益班支那畜

Slippery slope
醫牲呢個把戲玩左撚多年都係同一招

咁多年
港共支共政府有邊次真係為香港人呀
唔撚益支那醫生
益邊撚個呀
天真

收皮啦 死醫牲 我寧願要支那醫都唔要你呀

强烈要求引入中国医生
五千年黎中国伟大文化 一定要入引中国医生解决香港班仆街医生
好捻唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1万5千蚊一个月 低过洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齐跟我大字报

孕妇剖腹产子被偷肾 中国新华医院院长供认曾偷九个肾

手术后肾消失 农妇寻肾3年无果

包皮手术割一半医生停下加价1万5！ 病人负伤起来缴费

重庆医生手术途中突加码 费用飙升13倍

江苏男割包皮 医生手术中加价5倍 院方：没违规

成都女子手术麻醉后竟被医生强奸 警方：嫌犯现已被捕

办案人员经查发现，罗平没有取得医师资格证和医师执业证。他于2017年6月开始在双流区某街道开设的“1+1服务中心”从事医疗活动，并办理虚假的医师资格证、医师执业证和身份证，向双流区某医院提交。他又于2016年至2018年期间，阶段性在双流某医院坐诊。

台湾妇产淫医性侵病患

强奸、偷肾、加价 、假医生，少不免 没事儿

强国党媒展视中国式CPR 救助心脏停顿病人
－＞未来香港将会获得优秀中国式医疗！

建议香港政府先提出引入英国医生
然后再偷偷地引入大陆医生
咁样就可以拉低医生人工
我最想见到既事情先会发生！！！
我要佢地死、低人工过我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，医管局以有限度注册聘请了39名海外医生来港执业，但截至2018年底只有10名仍在公立医院服务，“事实是医管局无法挽留本港的毕业医生，也无法挽留海外毕业的医生。”

林晢玄早前接受访问时指，可参考新加坡模式，让指定院校名单的海外医生免试到本港公立医院工作，年期不限。有关建议可谓是“改良版”的有限度注册制度。

而公共医疗医生协会今日（30日）再发表声明，指欢迎任何拥有与本港同等专业资格的海外毕业医生，遵从现有机制，且透过有限度注册来港，但需确保海外医生长期留在公立医院。

香港公共医疗医生协会称，政府在2003年沙士削减2667张病床、推俗称“肥鸡餐”的自愿离职计划、关闭护士学校、削减医科学额，紧缩医疗开资，而这些措施的恶果终在十多年后出现。协会指香港公营医疗体系早就超出负荷，而医院的工作环境已达不安全水平，严重危害病人安全及影响服务质素，而前线医护仍一直努力工作，“哀我同业，咫尺但愁雷雨至，向来悲伤何其多？”

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港战地环境引入高质英国医生！
可能外国鬼佬钟意战地环境同埋语言挑战
大中华呢3个字已经够吸引佢地

睇下佢地NHS d医院

同埋我地香港d医院

英联邦高质医生一定好钟意挑战自己 快d邀请佢地黎香港做野

又比人spin 去工資問題
問題根源係150 唔聯手解決150 相反叫人解決提出問題既人
連登=共產黨

Thanks for referencing

原來床位會因為多左醫生 多左 真係勁

係囉，唔夠醫生開多間醫院，只擺護士就得喇，真心勁

下？
唔通同你講感情？
如果你做果行要引入大量外勞掙飯食你會點諗
如果你真人當面問我引入外援醫生點睇
我內心第一個反應緊係唔撚得啦，屌你咪掙飯食，做得辛苦係一回事，掙飯食係另一回事
但口講緊係搵其他理由去表達我既唔願意
做人不嬲都係咁架啦唔係咩？
例如男人比條女捉到出軌，第一時間唔係認衰，係搵理由屌條女點點點唔好

依家非本地已經好難搵到residency...除非豬頭骨或者啲冇咁好既醫院...

個班唔係外勞、絕大部份係香港人，不過係外國讀醫

日本醫院權鬥鬥到痴 香港供不應求點同～

早一兩年加拿大都有記者報導過呢個情況
講有啲加拿大人喺外國讀完Medic之後返唔到去執業
而啲醫院嘅residency就畀哂自己本土畢業嘅學生先
不過當時接受訪問嘅好似係去咗啲咩Carribean med school
所以都唔敢講係真係保護自己人定係條友間med school太雞